---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.73.0
date: 2020-08-01
layout: framework
libCount: 70
---
### Піктограми Breeze

+ Вирівняно за центром піктограми розміром 16 пікселів help-about і help-whatsthis
+ Додано піктограму kirigami-gallery
+ Додано піктограму Kontrast
+ Додано піктограму типу MIME applications/pkcs12
+ Піктограми темної теми Breeze audio-volume узгоджено із рештою піктограм Breeze
+ Стиль піктограми мікрофона узгоджено із іншими піктограмами дій зі звуком та вирівняно за пікселями
+ Використано непрозорість у 35%o для притлумлених хвиль у піктограмах гучності звуку і притлумлено хвилі на піктограмі вимикання звуку
+ Піктограми audio-off і audio-volume-muted зроблено однаковими
+ Додано піктограму snap-angle
+ Виправлено прив'язку application-x-ms-shortcut розміром у 22 пікселів до піктограми розміром у 16 пікселів
+ Виправлено несумісності у піктограмах типу MIME між світлими і темними версіями
+ Виправлено відмінності між світлими і темними версіями у піктограмах vscode та wayland
+ Додано піктограму document-replace (подібної до дії з перезапису)
+ Додано шаблон для створення скриптів python для редагування SVG
+ Додано піктограму стану SMART (виправлено ваду 423997)
+ Додано піктограми «task-recurring» і «appointment-recurring» (виправлено ваду 397996)

### Додаткові модулі CMake

+ Додано ecm_generate_dbus_service_file
+ Додано ecm_install_configured_file
+ Експортовано Wayland_DATADIR

### KActivitiesStats

+ Реалізовано ігнорування BoostConfig.cmake, якщо такий є (виправлено ваду 424799)

### KCMUtils

+ Реалізовано підтримку індикатори підсвічування для заснованих на QWidget і QtQuick модулів
+ Додано метод для очищення вибору додатків (виправлено ваду 382136)

### KConfig

+ Реалізовано оновлення sGlobalFileName, якщо виконано перемикання TestMode QStandardPaths
+ Документація до програмного інтерфейсу: встановлено явним чином очікуване кодування для назв ключів і груп KConfig

### KConfigWidgets

+ KCModule: реалізовано індикацію того, що типове значення параметра було змінено
+ При скиданні типових параметрів системи реалізовано невикористання стандартної палітри стилю

### KCoreAddons

+ Впроваджено KRandom::shuffle(контейнер)

### KDeclarative

+ SettingStateBinding: реалізовано показ того, чи увімкнено нетипове підсвічування
+ Забезпечено встановлення KF5CoreAddons до використання KF5Declarative
+ Додано KF5::CoreAddons до відкритого інтерфейсу для KF5::QuickAddons
+ Впроваджено елементи SettingState* для полегшення написання KCM
+ Реалізовано підтримку сповіщень у configpropertymap

### Додатки графічного інтерфейсу KDE

+ KCursorSaver пересунуто з libkdepim, удосконалено

### KImageFormats

+ Адаптовано умови ліцензування до LGPL-2.0 або новіших версій

### KIO

+ KFilterCombo: application/octet-stream також є hasAllFilesFilter
+ Впроваджено OpenOrExecuteFileInterface для обробки відкриття виконуваних файлів
+ RenameDialog: реалізовано показ того, що файли є ідентичними (виправлено ваду 412662)
+ [Діалогове вікно перейменування] Кнопку перезапису переписано на KStandardGuiItem::Overwrite (виправлено ваду 424414)
+ Реалізовано показ трьох вбудованих пунктів дій для пунктів файлів, а не лише одного (виправлено ваду 424281)
+ KFileFilterCombo: реалізовано показ суфіксів, якщо виявлено повторюваний коментар MIME
+ [KUrlCompletion] Усунено дописування / до повних адрес тек
+ [Властивості] Додано алгоритм SHA512 до віджета контрольних сум (виправлено ваду 423739)
+ [WebDav] Виправлено копіювання, яке включає перезапис для допоміжного засобу webdav (виправлено ваду 422238)

### Kirigami

+ Реалізовано підтримку видимості дій у GlobalDrawer
+ Впроваджено компонент FlexColumn
+ Оптимізовано компонування для мобільних телефонів
+ Реалізовано перекриття шаром панелі вкладок
+ PageRouter: реалізовано справжнє використання попередньо завантажених сторінок при надсиланні змін
+ Удосконалено документацію до (Abstract)ApplicationItem
+ Виправлено помилку адресування при розриві PageRouter
+ Реалізовано можливість гортання ScrollablePage за допомогою клавіатури
+ Удосконалено доступність полів введення Kirigami
+ Виправлено збирання статичної версії
+ PageRouter: додано зручні програмні інтерфейси для завдань, які інакше довелося б виконувати вручну
+ Впроваджено програмні інтерфейси життєвого циклу PageRouter
+ Примусово визначено низький порядок за Z програмної резервної версії ShadowedRectangle

### KItemModels

+ KSelectionProxyModel: уможливлено використання моделі із з'єднаннями у новому стилі
+ KRearrangeColumnsProxyModel: виправлено hasChildren(), якщо ще не налаштовано жодних стовпчиків

### KNewStuff

+ [Вікно QtQuick] Реалізовано використання піктограми оновлення, яка існує (виправлено ваду 424892)
+ [Вікно отримання даних QtQuick] Удосконалено мітки спадних списків
+ Реалізовано вимикання показу запису вибору даних для отримання, якщо пункт є єдиним у списку
+ Дещо змінено компонування для збалансованості вигляду
+ Виправлено компонування для картки стану EntryDetails
+ Реалізовано компонування лише з Core, без додатка quick (оскільки це не працюватиме)
+ Дещо удосконалено вікно вітання (і вимкнено використання вікон на основі QML)
+ Реалізовано використання вікна при передаванні файла knsrc і невикористання, якщо файл не передано
+ Вилучено кнопку з головного вікна
+ Додано вікно (для показу вікна безпосередньо при передаванні файла)
+ Додано нові частини головної програми
+ Додано просту (принаймні зараз) модель для показу файлів knsrc
+ Основний файл QML пересунуто до qrc
+ Інструмент тестування вікна KNewStuff перетворено на повноцінний інструмент
+ Уможливлено вилучення придатних до оновлення записів (виправлено ваду 260836)
+ Усунено автоматичне фокусування першого елемента (виправлено ваду 417843)
+ Виправлено показ кнопок «Подробиці» і «Вилучити» у режимі мозаїчного перегляду (виправлено ваду 418034)
+ Виправлено пересування кнопок при вставленні тексту для пошуку (виправлено ваду 406993)
+ Додано пропущений параметр для перекладеного рядка
+ Виправлено спадний список подробиць щодо встановлення у вікні QWidgets (виправлено ваду 369561)
+ Додано підказки для різних режимів перегляду у вікні QML
+ Реалізовано встановлення стану «не встановлено» для записів, які не вдалося встановити (виправлено ваду 422864)

### KQuickCharts

+ Реалізовано враховування властивостей моделі при використанні ModelHistorySource

### KRunner

+ Реалізовано засіб спостереження за KConfig для увімкнених додатків і засобу запуску KCM (виправлено ваду 421426)
+ Усунено вилучення віртуального методу зі збирання (виправлено ваду 423003)
+ Визнано застарілим AbstractRunner::dataEngine(...)
+ Виправлено вимкнені засоби запуску і налаштувань засобу запуску для плазмоїда
+ Надсилання попереджень щодо портування метаданих відкладено до версії KF 5.75

### KService

+ Додано перевантаження для виклику термінала зі змінними ENV (виправлено ваду 409107)

### KTextEditor

+ Додано піктограми для усіх кнопок повідомлення щодо зміненого файла (виправлено ваду 423061)
+ Використано канонічні адреси docs.kde.org

### Бібліотека KWallet

+ Використано кращу назву і впроваджено поради HIG
+ Програмний інтерфейс позначено як застарілий і у описі інтерфейсу D-Bus
+ Додано копію org.kde.KWallet.xml без застарілого програмного інтерфейсу

### KWayland

+ plasma-window-management: адаптовано до змін у протоколі
+ PlasmaWindowManagement: адаптовано до змін у протоколі

### KWidgetsAddons

+ KMultiTabBar: реалізовано малювання піктограм вкладок активними при наведенні вказівника миші
+ Виправлено KMultiTabBar так, щоб піктограму було намальовано зсунутою у стані натискання або позначення за дизайном стилю
+ Реалізовано використання нової піктограми перезапису для пункту «Перезаписати» інтерфейсу (виправлено ваду 406563)

### KXMLGUI

+ KXmlGuiVersionHandler::findVersionNumber у KXMLGUIClient зроблено відкритим

### NetworkManagerQt

+ Вилучено запис до журналу реєстраційних даних

### Бібліотеки Plasma

+ Встановлено права власника файлів cpp у екземплярі модулів
+ Додано деякі пропущені імпортування PlasmaCore
+ Вилучено використання властивостей контексту для теми і модулів
+ PC3: удосконалено вигляд меню
+ Знову скориговано вигляд піктограм роботи зі звуком для сумісності із рештою піктограм Breeze
+ Реалізовано можливість виклику showTooltip() з QML
+ [PlasmaComponents3] Реалізовано врахування властивості icon.[name|source]
+ Реалізовано фільтрування за співвідношенням розмірів, якщо його встановлено
+ Оновлено стиль піктограми вимикання звуку так, щоб вона була сумісною із рештою піктограм Breeze
+ Вилучено невдалий код реєстрації метатипу для типів, у яких у назві немає «*»
+ Використано непрозорість у 35%o для притлумлених елементів у піктограмах мережі
+ Усунено показ вікон Плазми у засобах перемикання завдань (виправлено ваду 419239)
+ Виправлено адресу вади Qt для резервного коду обробки шрифтів
+ Усунено використання вказівника із зображенням руки, оскільки він є несумісним із рештою
+ [ExpandableListItem] Реалізовано використання стандартних розмірів кнопок
+ [PlasmaComponents3] Реалізовано показ ефекту фокусування ToolButton і вимкнено тіні, якщо кнопка є пласкою
+ Уніфіковано висоту кнопок PC3, TextField і Combobox
+ [PlasmaComponents3] Додано пропущені можливості до TextField
+ [ExpandableListItem] Виправлено прикру помилку
+ Переписано button.svg так, щоб призначення було простіше зрозуміти
+ Реалізовано копіювання трансляторів DataEngine до ітерації (виправлено ваду 423081)
+ Удосконалено видимість потужності сигналу для піктограм мережі (виправлено ваду 423843)

### QQC2StyleBridge

+ Використано «піднятий» стиль для непласких кнопок інструментів
+ Реалізовано резервування місця для піктограми на кнопці інструмента, лише якщо така піктограма існує
+ Реалізовано підтримку показу стрілки меню на кнопках інструментів
+ Виправлено висоту роздільника меню на екранах із високою роздільною здатністю
+ Оновлено Mainpage.dox
+ Належним чином встановлено висоту MenuSeparator (виправлено ваду 423653)

### Solid

+ Реалізовано спорожнення m_deviceCache до повторної інтроспекції (виправлено ваду 416495)

### Підсвічування синтаксису

+ DetectChar перетворено на належний Detect2Chars
+ Mathematica: деякі удосконалення
+ Doxygen: виправлено деякі помилки; DoxygenLua: починається лише з --- або --!
+ AutoHotkey: повне переписування
+ Nim: виправлено коментарі
+ Додано підсвічування синтаксичних конструкцій для Nim
+ Scheme: виправлено ідентифікатор
+ Scheme: додано коментарі до даних, вкладені коментарі та інші удосконалення
+ Деякі RegExp замінено на AnyChar, DetectChar, Detect2Chars або StringDetect
+ language.xsd: вилучено HlCFloat і впроваджено тип char
+ KConfig: виправлено $(...) і оператори, деякі удосконалення
+ ISO C++: виправлено швидкодію при підсвічуванні чисел
+ Lua: атрибут із Lua54 та деякі інші удосконалення
+ RegExpr=[.]{1,1} замінено на DetectChar
+ Додано підсвічування PureScript на основі правил Haskell. Це доволі якісне наближення і початковий варіант для PureScript
+ README.md: використано канонічні адреси docs.kde.org

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB
